做好思想準備，中共準備攬炒

文 : 顏純鈎

港共大抓捕，表面看是黑警趁疫癥流行，市民不會集會，趁機下手。當然，也有恫嚇市民，盡量打擊稍後反送中運動重起時，市民的反抗熱度的用心。此外，也不可排除林鄭這個狠毒婦人不甘被市民詛咒，一定要報復的這種可能性。

林鄭是小事，她無非就是如此，黑警與民主派深仇大恨，上頭稍有示意，一定把事情做到十二分。林鄭黑警後面是中聯辦港澳辦，所以兩辦近期都親自上陣，指手劃腳，而兩辦後面，當然是政治局常委﹑習近平本人在操控大局。

至於湯家驊﹑譚惠珠之流，則可以忽略不計。

中聯辦港澳辦突然出手（已經螫伏了幾個月），空穴來風，未必無因。中共對港大政方針，從來沒有改變過，只是疫癥襲來，心亂如麻，全球聲討，萬箭穿心，到今日，大陸疫情稍微減緩，只不知第二次大規模爆發何時發生，有此空檔，多少做一點事，免得對香港藍營士氣造成太大打擊。

總的看來，香港局勢與大陸局勢是連在一起的。只要看外交部就明白，一時戰狼上身，一時扮理性，外交部發言人與駐美大使互相打架，這都是一個有尊嚴的國家不會做的事。只是，扮慣了戰狼，突然鞠躬太難看，也無法安撫大陸一大幫五毛小粉紅，就這樣顛三倒四幾個月，現在終於狠下心來，打算要和全世界攬炒了。

中共準備「攬炒」，就是原則上研判了結局，關鍵是中共與世界上大多數國家，尤其是七大工業國的關係，「都回不去了」。這次武漢疫癥徹底暴露中共的醜劣面目，西方各國已完全清醒，明白共同的對手就是中共，而這個對手更不是以前那種可以吵完又擁抱﹑抱完又再吵過的冤家關係，而是你死我活的敵對關係。

中共既然做出這個最後的判斷，也就意味著他們對改善與世界各國的關係，已經不抱任何幻想，做好了最壞的準備。與西方各國對峙下去。好的結果是維持互不來往的僵局，閉關守國，壞的結果是要開仗。

中共最近對台海頻頻搔擾，習近平又給解放軍加薪，軍隊中打台灣的聲音此起彼伏，種種跡象，就是做好最壞的打算，應付一個決一死戰的危局。

既然在大局上作了攬炒的準備，對香港的鎮壓就不再多所顧忌，需要拿捏的，只是美國的「香港關係法」會不會生變而已。美國祭出「香港關係法」，多少也會自傷，因此也就要看美國會不會有「攬炒」的心態。大家都在摸對方的底細，都在試探，都在走向危險的邊緣。

中共面臨的是覆滅的危局，盲人騎瞎馬，夜半臨深池，明知到懸崖邊了，前無去路後有追兵，唯有一搏而已，因此選擇攬炒的機會很高。

眼下的局勢就是全世界面臨攬炒，中共一旦走投無路，對香港殘酷鎮壓不會手軟，因此，在黎明到來之前，可能會有最黑暗的一段時間，我們要有充份的思想準備。

任何社會的進步，都不得不付出深重的代價，我們要忍下去﹑堅持下去，只要心不死就可以。外部環境對我們有利，內部環境也對我們有利，正常的議會鬥爭要用盡，非正常的社會抗爭也不可放棄，以時間換空間，讓歷史作取捨。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

Push